台灣人住香港飯店遇歹徒騙查房 40公分長刀瘋狂砍門

台灣一名陳姓男子在香港某知名連鎖飯店休息時，差點被持刀歹徒「騙查房」。房門示意圖。（路透）

2018-09-25 21:09
〔即時新聞／綜合報導〕台灣陳姓網友在臉書指出，昨（24）日他投宿香港某知名連鎖飯店，晚上9點多一名光頭男子按電鈴宣稱要查房，陳男開門和對方交談幾句後覺得不對勁，沒料到在關門的同時，對方竟亮出一把40公分的尖頭刀，企圖插進門縫，最後陳男急忙將門上鎖並通知櫃台人員報警，直到警方抵達後才順利將歹徒上銬帶走。

陳男在貼文指出，當時有人持續按著他的房間門鈴，從貓眼向外查看，發現是一名打扮正常、手拿報紙的光頭男子，他將門打開約20度的隙縫後，對方宣稱從攝像機看到他帶了5人進房，因此要進來檢查房間，陳男回：「我為什麼要讓你進來我房間，並且我沒有看到你的名牌。」接著對方向前走一步，又說：「如果你不是多帶了人，為何不敢讓我進去檢查，你裡面到底住了幾個人？」

過程中，陳男堅拒對方的要求，結果在他決定要直接關門的同時，對方直接拔出藏在報紙中的尖頭刀，用力往門縫插進來，試圖阻止陳男關門，在經過激烈衝突後，幸好陳男力氣較大，才順利將門關上並上鎖，隨後請同行友人打電話到櫃台處理，此時門外歹徒仍不死心地拿刀往他的房門砍，要他開門。

待警方抵達現場確認飯店監視器的內容後，循著陳男描述的歹徒外形及穿著，最後終於順利將歹徒上銬帶走，事後飯店和集團經理也多次向陳男致歉。面對這輾轉難眠的一夜，陳男表示，「昨天我可能差一點就死在香港」，而他在經過思考後，決定將此事和大家分享，盼將來能減少受害者。

點錯相?點解香港冇新聞

個邊好鍾意作故仔
連行街比人強姦都有，最後上哂新聞，迫到警察上門拉條女問話，加埋cctv先認係作出黎

Anyway 唔係話呢單堅定流
但呢期台狗好撚文青，莫跟車太貼

HK01有新聞

如果我係事主我可能會開俾佢

台狗 抵啦

又黎blame the victim
果然係正宗連登敗類

佢話拉埋人警察應該有紀錄呃唔到人

但咁誇張既新聞又冇咩人報

想知咩事會咁狼入酒店劈人

支那人行兇
搶錢後直接翻大陸,唔洗怕香港警察

五毛,紅底打手勤力到咁撚樣
為左炒熱連登究竟可以去到幾盡

台狗
澳門狗
連登狗
高登狗
cc狗
波台狗
環保狗
熱狗
公屋狗
私樓狗

連登造假無極限

實有野隱瞞

呀子羽其實我都block左你

不過我都好奇你話我打手又（？）又入黎討論幫手推post做乜鳩

用下個腦都諗到，一係老吹，一係事主得罪左人，唔係咩善男信女

香港看名連鎖飯店
百佳

台灣國樂團高音笙演奏家陳麒米，周二(25日)早上6時許在fb貼文，指周一在港發生一段恐怖經歷，直言「差一點就死在香港」。據貼文內容指，事發於香港一間「知名連鎖集團」的酒店，「地點極為方便，樓層進出都必須透過磁卡感應」。

陳麒米在貼文中稱，周二晚9時許，有人不斷按其酒店房門鐘，他透過防盜眼見對方是一名光頭男子，打扮正常，於是微微開門查問對方來意。他指對方手持報紙，聲稱由閉路電視見有5人房，要求入內檢查。由於陳見該名男子未有配戴名牌，拒絕讓他進入，並表明沒有帶人入房。詎料，該名男子阻止他關門，並從報紙中拔出一把生果刀，企圖由門縫插入。陳指慶幸自己體能好「力氣很大」，順利將門關上。他其後叫同行女友人致電大堂求助，同時間持刀男子仍然站於門外，並用利刀劈房門。約1分鐘後，兩名酒店員趕至，惟持刀男子已不知所終，職員向他表示已報案。5分鐘後警員亦到場，翻查閉路電視證實事件，未幾迅速於酒店附近拘捕涉案男子。

陳麒米續稱，酒店事後立即安排他調往其他樓層，酒店經理亦多番向他致歉，其間得知持刀男「是隨機」犯案。

警方表示，周一晚上11時02分接獲一名女子報案，指有人持刀站於其酒店房外。警員接到場，可疑男子已離去，其後於酒店外截獲一名46歲姓李男子，他當時精神有異，警員在其身上搜出一把利刀，懷疑與案有關，遂將其拘捕，送往廣華醫院檢查。

痴線佬？睇對答又癲唔晒喎

周一在港發生一段恐怖經歷
周二晚9時許

查實係抄稿當新聞

自膠 我表達錯

留意下時間點

9點發生
11點先收到報案
酒店員工1分就到
但差佬5分鐘到步
落口供,仲要第日朝早6點起身發PO

我無諗錯...
咪住先,台佬D中文定報紙佬中文有問題

未來人?

時間問題 一舊舊真係睇唔明,呢度疑點1
疑點2係點解咁大單, 選擇FB 隱悔咁講成件事?
疑點3 公眾人士發生D咁既野,可信度雖然有返咁上下,但我諗唔明點解唔係佢個經紀人發表聲明?

利申:鍵盤神探

蝗蟲冇一個係無辜

認真問咩叫好撚文青？

報紙佬寫錯吧～ btw, 條友原文

嗰編新聞之後更新加咗段:

"據悉，被捕李男有精神病紀錄，其家人透露近日李男拒絕服藥，經常情緒激動。"
----------------------------------

俾條癲佬納刀周圍行，遲早出事。

係咪有精神病紀錄就放咗佢？